【大埔翻巴士】肇事車長大起底 自稱巴士迷 4年前高速掟彎掃毀5米欄

大埔公路傍晚發生18人死亡的特大車禍中，有認識肇事車長的人士致電《蘋果》報料，指出該名車長花名「口罩明」，自稱「巴士迷」，活躍於多個網上巴士迷群組，曾在網上平台留言：「介紹下自己背景先，年近三十，冇樣，冇身材，冇車，冇樓，有信用卡，冇學歷，月入唔過兩萬，少講野(嘢)，睇場合怕醜，睇場合內向，消費模式極度慳皮，唔應洗(使)既(嘅)唔洗(使)，應該要洗(使)既(嘅)都可以唔洗(使)，放假冇野(嘢)做可以係反正都有野(嘢)做，不如去開工搵多日錢……」

據知，「口罩明」愛好揸巴士，一向慳儉的他早前更不惜花錢買入一部舊式「熱九」，還改名「MING CHAN」不時在網上炫耀。不過有認識他的巴士迷指出，「口罩明」駕駛態度相當有問題，更直言：「佢遲早出事，今次終於搞單大鑊嘢！」原來2014年8月，由姓陳車長駕駛的九巴亦曾發生交通意外，造成一名途人及一名乘客受傷。
記者找到當日的報道，當時27歲的他駕駛一部46X九巴，當駛至葵芳港鐵站時，疑轉彎車速太快失控，掃毀路邊5米鐵欄及一條石柱才停下，車頭嚴重損毀。當年車禍時，該姓陳車長才剛入職九巴7個月，當時車上乘客僅三人，其中一名乘客事後更因不滿車長駕駛態度，直言：「我腳痛都落去鬧個巴士佬，離晒譜！」

D巴膠平時企係馬路中間影相阻撚住晒已經夠on9
經過今次呢單野, 我認為應該將全港巴膠送晒去集中營毒氣室處決

最撚憎巴膠

抄連登,做記者真係好做

幾時搞司機入職心理評估
唔好話廢中老累事
成車百幾人俾條命佢渣手都夠膽拎嚟飛車